<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Evolution on Bacterial Finches</title>
    <link>https://sam217pa.github.io/categories/evolution/</link>
    <description>Recent content in Evolution on Bacterial Finches</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Samuel Barreto</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Sep 2018 10:28:59 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sam217pa.github.io/categories/evolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Woese et Goldenfeld : la vie est physique</title>
      <link>https://sam217pa.github.io/fr/woese-goldenfeld-2011/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 10:28:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sam217pa.github.io/fr/woese-goldenfeld-2011/</guid>
      <description>Ceci est une « traduction » encore une fois assez souple de l&amp;rsquo;article de Goldenfeld et Woese paru en 2011 &amp;mdash; l&amp;rsquo;un des derniers articles de Carl Woese.1 L&amp;rsquo;objet de l&amp;rsquo;article est de montrer que le phénomène vital ne peut être compris que comme émergent de phénomènes complexes et collectifs. Destiné à des physiciens &amp;mdash; l&amp;rsquo;article paraît dans Annual Review of Condensed Matter Physics &amp;mdash;, ils arguent que, tout comme les propriétés de la matière à l&amp;rsquo;état condensé ne sont pas réductibles aux propriétés des atomes qui la compose, le phénomène vital ne peut être réduit aux propriétés spécifiques de la matière sur laquelle il opère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le concept d&#39;information en biologie</title>
      <link>https://sam217pa.github.io/fr/information-biologique/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 15:08:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sam217pa.github.io/fr/information-biologique/</guid>
      <description>Ceci est une tradition relativement libre de l&amp;rsquo;entrée Biological Information de la Stanford Encyclopedia of Philosophy modifiée en 2016 par Peter Godfrey-Smith et Kim Sterelny.
Il manque ici des paragraphes entiers; je n&amp;rsquo;y ai pris que ce qui m&amp;rsquo;intéressait. (Je ne suis pas certain d&amp;rsquo;avoir le droit légal de traduire ça ici par ailleurs.)
 Le concept d&amp;rsquo;information a acquis un rôle dans de nombreux secteurs de la biologie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canguilhem, la connaissance de la vie</title>
      <link>https://sam217pa.github.io/fr/canguilhem-connaissance/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Aug 2018 19:24:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sam217pa.github.io/fr/canguilhem-connaissance/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Histoire des sciences montre que le concept de Vie est historiquement inscrit dans un processus que Canguilhem nomme oscillatoire entre des visions mécanistiques ou mécanicistes de la vie et des visions vitalistes.
Peu de praticiens de l&amp;rsquo;évolution tendraient aujourd&amp;rsquo;hui à avoir recours à cette vision vitaliste — la tendance actuelle étant au réductionnisme génétique. Elle est souvent rattachée à la description par Bergson de ce qu&amp;rsquo;il appelait « élan vital, » une conception de l&amp;rsquo;évolution orientée par ce que d&amp;rsquo;autres appelaient Entéléchie — notamment Driesch après Leibniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biased Gene Conversion</title>
      <link>https://sam217pa.github.io/2015/10/17/2015-10-17-biased-gene-conversion/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 15:17:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sam217pa.github.io/2015/10/17/2015-10-17-biased-gene-conversion/</guid>
      <description>Base composition of genomes is affected by many major process, being either neutral or selective. The neutral model describes mutations as following the genetic drift, which depends on population effective size. It does not represent the genome reality very well, but it is a useful model as a null hypothesis. One must reject the neutral hypothesis before affirming that a genomic trait is under selection constraints.
Natural Selection hypothesis  A curious aspect of the theory of evolution is that everybody thinks he understands it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hill-Robertson Effects</title>
      <link>https://sam217pa.github.io/2015/10/15/2015-10-15-hill-robertson-effects/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 19:06:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sam217pa.github.io/2015/10/15/2015-10-15-hill-robertson-effects/</guid>
      <description>Hill-Robertson effects are interference between two locus under selection. When recombination is weak, selection on the two locus interfere. Selection is less efficient than when it acts on two independent locus.
 Consider A and B, two moderately advantageous allele, in different population. They are under positive or directional selection. If recombination is weak, an optimal AB combination can never appear. A and B interfere with each other.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>